深圳灣大橋有鋼纜折斷 路政署：道路結構安全

死人冧樓，多難興邦，又贏

有標題無內容

你老母臭閪
英國佬年代起既建築物，到而家都無聽過有呢D問題
反而近年起既咩鐵路站、大橋，樣樣都有事
陷家產

海底隧道成四十年都未入過水，然後新起嘅有發現入水同你講可接受範圍😂

GDP 升

深圳灣公路大橋往香港方向高架橋其中一條外置鋼纜折斷，路政署署長指結構安全。

即時出咗重點先嘛
署長應該仲解釋緊

沒事兒

我話ok就ok

又贏

有毒氣體無害

期待有死支那人

斜拉橋斷鋼纜

有害氣體對人體無害

條橋冧左佢都會話係安全

就係冧左先安全呀嘛

啱啱經過餐廳睇到電視話條橋出事
諗住開連登follow up下情況
點知全部都係啲咩大陸youtuber ,八達通 ,廣州街訪
連登又然完全冇人理

要刷鞋 冧左都話安全

斷纜都唔撚影響安全
咁不如唔撚使要鋼纜啦以後

路政署長陳派明公布，深圳灣公路大橋往香港方向，一條直徑160毫米的外置式預應力鋼纜折斷，相信是因為鏽蝕導致，強調專業顧問及工程師檢測證實大橋結構安全，指設計大橋時已考慮到有可能要更換鋼纜，已預留足夠安全系數，就算少了其中一條，仍可繼續行車。陳派明說，路政署會盡快安排維修，預計三星期後可以更換鋼纜。目前深圳灣公路大橋往香港方向的三條行車線，有兩條已經暫時封閉，交通狀況正常，呼籲使用大橋的人士留意交通安排。

好快有千年一遇天災引致大橋要重建

我想問下路政署署長
如果唔影響安全 , 咁點解要維修

喜訊 希望 少啲中國人嚟

應該係暫時少一條無問題

其實綱纜不嬲都有預多多㗎啦

PS: 預俾人話五毛

政府批出興建深港西部通道香港段的合約，予金門 - Skanska - 中鐵大橋局聯營，涉及金額21億8,800萬元。

又係中鐵，澳門垃圾橋真係有辦佢睇

係咪B3太多水貨太重呀？

用牙線囉

呢幾年興呃錢 + 拖工程
派 4千蚊, 行政費要 3億.
元朗起行人天穚 17億

除非大陸重點發展, 有中介人監督. 唔係港珠澳大穚都唔知拖到幾耐.

有margin of safety ma
即係10條鋼纜，可能斷3條都未有事
咁斷左1條個陣，咪有時間維修囉
唔維修過多排斷多幾條咪弊

斷纜都安全

咁下次用condom喇

其實得一條斷真係未免對安全有影響
問題係點解咁撚快就斷左一條
有其他大橋耐過佢都好似未出過事

班冚家產淨係識貪

應該要信

同埋咁快斷一條會唔會其他都已經有問題但未斷

斷一條都安全咁用針線都得啦on撚9

信你㗎啦署長

未有人死就OK

呀⋯⋯就算有都係個別事件，不作評論

用橋既都係自願揀呢種方法
冇人係被逼係無辜
死都係自己攞黎

昂船洲大橋

條橋又唔係多車行 最多20年貨仔就斷纜

唔斷先唔正常啦

又係ARUP

日日卡卡B3爆蝗巴不停來回，唔撚好怪路政署啦！！！

有事當然又係百年一遇

外國人：留fail safe, buffer, 安全系數要高 出小小事都當嚴重事應對
中國人：buffer 就係咁用架啦，有留已經好好架啦，意外到時再算

咪on99扮醒，抽水都唔識抽

幾時冧

on9仔
擘大你隻屎眼睇清楚啦
英國佬

紅磡黎緊都會係咁
唔驚

工程師同工程師學會有冇專業操守？

係唔係早排支那製輕鐵用深圳灣運去屯門壓鳩斷/

港共: 橋塌下不影響交通運作。

青馬大橋有冇試過斷鋼纜？

GDP又勁升

有入

咁點解青馬大橋到依家都唔駛換？

In arup, we7

由於有關路段屬香港路段，陳派明表示工程由香港方面負責，署方於去年9月及兩周前曾經檢查有關路段，並無發現有異樣，昨日發現有關鋼纜因出現鏽蝕而折斷，認為在短時間內折斷並不正常，但強調大橋結構仍然安全。

連接香港流浮山與深圳蛇口的深圳灣公路大橋全長約5.5公里，屬於港深西部通道一部份。大橋工程於2003年起動工，至2007年7月1日正式通車，分為香港段和深圳段，其中香港段的主要承建商為金門－Skanska－中鐵大橋局聯營公司，實際造價超過100億元。政府原先預計大橋啟用後，西部通道每日車流量到2016年可增至6.3萬架次，但實際使用量僅得1.1萬多架次，只及預期不足20%。

要換係正常
不過唔係用到斷先換，
仲要用得十年就斷

Safety factor 咁大，冇事嘅

鹹水樓 短樁 偷工減料 (EG.竹園北邨) 全部都唔係近幾年既事。
同埋香港SAFETY FACTOR高，
同埋好少會去到DESIGN LOAD，
好多時偷工減料，都唔會冧樓。
十個判頭十個騙，根本地盤文化。

呢個已經係另一個問題啦

拆撚咗佢啦

唔係斜拉橋斷，係穿珠仔橋斷

雖然奧雅納係英國公司，但嚟到香港就香港人/大陸人揸旗

又SPIN到落班前線到？？？

咁係咪英殖年代識貪少撚D所以襟用好多呀？？？

ok仔召喚

斷咗起過,GDP又

正呀

其實好多行都早已經同香港雞棚一撚樣囉，Keep朵扮鬼佬，下便就那埋JV，SubCon咪又係支那狗公司！！！

想問下斷條tendon關consultant 撚事?

正啊喂，20年都未夠就斷

係人都知大陸整出黎既野就係垃圾
仲要用世界上最高價黎整
我同你講機場等炒飛機架咋

好彩嗰陣時英國人設計嘅嘢就係知道你班撚樣華人嗰個喺度貪所以見到個安全標準咁高，等你偷工減料少少都唔會出問題

一回歸咗，個個以為自己好撚清白，設計到啱啱好，咪冚家剷囉。

啫係奧雅納唔洗簽名收貨嘅？design 完就收工？

行車量咁少都咁快斷 條橋壽命少過20年

青馬應該有換
但唔係因為咁樣斷左而換

遲啲成條橋冧撚埋都講冇影響！ 筆數預左冧，起過就冇事

香港舊時同英國大部分都係行一樣code。
唔通英國都偷工?

cls
幾千億都咁兒戲
除左外國QC之外以後唔敢用中國野

人地討論香港你就討論英國

有無相？
d鋼纜成碌柱咁都可以爛

整條大橋於2006年10月7日落成，於2007年7月1日通車。
10幾年貨仔咁快斷

果頭Q緊你港珠澳橋冇Inspection form,
呢頭就斷纜
係咪俾人攪呀

青嶼幹線仲健在

入嚟為咗睇呢張圖

有冇咁啱？

深圳灣大橋好似有部份係支那起嘅
唔知關唔關事呢

佢話ok就

未出問題：結構非常堅固
出左問題：結構依然安全
問題大左：結構沒有問題
結構出現問題：未有即時危險
成個冧左：危險已經消失

驚咩 我又唔返中國

其實收貨都係跟cert, 點知你張cert係咪流
張cert話頂到幾十年點知十年收皮，收果陣睇到有鏽？

成日有d 人spin走個重心

料有事做工有事一望到中資都唔駛問啦下話

又唔講下乾收銀冇計錯數斷左條都仲安全

驚乜撚！用竹支都得，其實唔用都冇問題。

咁能易斷咩戇能鳩鳩

沒事兒！沒事兒！

正呀, 港豬噢大灣區豆腐渣橋
斷撚咗又冇影響冇乜問題啫

青馬大橋除咗一次有船撞之外冇任何嚴重結構問題
港共

係咪想講汲水門

記錯
咁汲水門同青馬起咗20年都冇乜事 依家條西部通道咁快有事

見到好多小學雞無咩sense
斷一條對條橋安全性影響不大
仲有時間去repair

好多人話斷一條都叫安全無問題
只要你輕輕識計少少design就知完全無問題

但係點計咁快會斷就要查證下
係料出問題 定係 接駁位 workmanship差導致

連登真係好撚多小學雞 人云亦云

鋼纜 鏽蝕 ?
我屌你老母痴撚左線呀 ?
落成兩年都唔夠 搞到咁

其實應該全線/局部封返2日，話全面檢查未出事個d

做下公關咪算

但開通幾個月就生鏽斷左wor. 預多都係柒la.

深圳灣大橋呀 后海灣去蛇口嗰條呀
仲有唔撚係開通 係通車呀

連邊條橋都未搞清楚

冧咗又可以起過， 香港gdp gogogo

港珠澳

咁多負皮, 負皮果D 連common sense 都無
如果起咁Q 大條橋, 求其斷左條都會即時有危險既
咁你仲驚啦下話

5毛狗，咁你既CommonSense做得吊橋既鋼纜係咪十年八載就生銹呢？？？？

cctvb即刻解話
買中國野真係100蚊先得20蚊質量

On9 睇清楚新聞先啦吊橋

岩啦 斷橋咪少咁個關口囉
最好港珠澳斷埋 高鐵隧道塌埋 Very GOOD!

啊！！！咁請問做乜撚橋既鋼纜應該十年就生銹呢仆街乞兒狗？？？

紅字就係啱？無啦啦就屌人五毛/乞兒，真係低質討論

答我啦仆街！！！我咪請教你囉5毛狗！！！

你都痴痴地線

斷䌫對大橋無影響

根本唔使用鋼䌫， 用繩都得

竹枝代鋼筋一樣係咁啦

連邊條橋都唔撚知你班柒頭學咩人討論

裝飾嚟， 唔要都得。

條繩既作用係用嚟掛燈飾。

根本就係 如果無safety margin 就真係唔safe

要睇下lab test result 到底斷果個位係咩事先知係工序，物料定其他問題

不嬲工程嘅嘢一定預多
分分鐘斷淨一條都唔會有事
唔好乜都出嚟抽一餐

一出呢d post 就知連登有幾多傻仔

果條橋有internal prestress 同external prestress, 分分鐘真係所有external prestress 拆q 晒都仲頂到normal load

當然你整個山竹來可能唔得

兒登真係個個layman

最慘係隨時一個你口中layman，身家都多撚過你成班拋書包5毛扮磚家囉仆街！！！

都唔係既，都有鹹水樓既，不過英國佬補鑊用工字鐵撐住

鹹水樓因為當時制水, 班華人老細就用咸水代淡水充數,然後就行賄D監工, 結論由以前到依家, 都係班華人出事, 中國班國企就更加

安全的話點解三線封兩條線？
不如繼續三線行車啦屌

香港市民喜迎冧橋

要換

香港玩撚完架啦

幾時到港豬O

斷纜明顯係有問題啦，十幾cm粗一野發落黎真係死神來了級數
戶外鐵係用不銹鋼，就算唔係都有塗層保護保養，明顯係成條橋既鋼纜都有問題

哂九氣 基建睇到質量
澳門一個風打黎 變了明日之後

點解件事咁似大陸上次有條橋外邊裂痕出現，啲官話正常，但急急腳維修

鏽蝕?
用左好耐架啦?

有問題既鋼纜折斷左咪姐係無左個問題囉